С Мишиной подачи патчи сделаны, см patches-json

1. Действие save-deed формирует json-файлик, в который кладет значения параметров тек. действия,
и предлагает сохранить с именем: новоеимядействия.ab.json

2. LoadAbilityPatchJson.qml умеет загрузить такой файлик. В результате в сцене появляется новая Ability,
с новыми значениями и именем, и feel и act которой вызывает старое Ability, при этом меняются параметры его действия.

3. Итого пользователю предлагается озаботиться сохранением файла, и его последующей загрузкой. И ему же решать где этому файлу хранится.

Это большая удача для меня. Ибо я запаривался за централизованное хранение, уже делал метод по сохранению в nodeapp, и возникали
тысячи ньюансов, которые сразу надо было и решать: а) место хранения б) сбор информации о списке файлов в) безопасность г) автозагрузка.
Теперь же, когда мы предлагаем сохранить файлик, мы даем
а) свободу - он сам решает что и где и куда
б) контроль - он видит и понимает что происходит
в) гибкость - файлик можно сохранять локально, можно в репозиторий, и т.д.

Про групповую работу Миша сказал что если народ работает над сценой, предположим в репозитории, то тогда, если новым действием надо поделиться,
то тот кто его создал сам даст ссылку на файл в репозитории ( сделает условный LoadAbilityPatchJson в сцене).

-----
Можно сделать и размещение в общем репозитории, например svl_common. Добавляешь туда файлик, и еще index.txt ссылку на него даешь.
А все сцены Svl загружают этот index.txt из репозитория.

Это мега-здорово, это ясное и явное упрощение. Надо это отразить, осознать.. Как оно так здорово получилось (взамен поделочного центрального сервера).

----
                                                                                        
еще Миша предложил внести легкий конструктор параметров. Типо в функции "преобразование массива" хотим иметь параметр "гамма". Надо иметь возможность задать 
его (прямо в диалоге действия "преобрзаования"). Получается слайдер, двигаем его - преобразование меняется.
Получается такая штука для создания программ преобразования и их гуи. Ну а что, удобно.. И в жужах так было: 
set a[t=1..100][gamma=-5..10] = &somecode
а somecode уже читает t и gamma и они читаются т.к. определены выше.
